Zur Vereinfachung ist hier für alle Abbildungen dieses Kapitels $ε / ω_0 = 0$ gesetzt, da der Einfluss von $\mathcal{H}_{\t{G}}$ aus \eqref{eqn:full-hamiltonian} bereits untersucht wurde.
Die Kopplung ist für alle Abbildungen dieses Unterkapitels $\bar{λ} / ω_0 = 0.75$.

\begin{figure}
  \includegraphics[scale=0.78]{build/graphic/Δ/E_thesis.pdf}
  \caption{Vergleich von störungstheoretischer \eqref{eqn:tun_eigenenerg} und numerischer Berechnung der Grundzustandsenergie $E_0$ und der 1. Anregungsenergie $E_1$ als Funktion der Tunnelamplitude $Δ$ in Einheiten der Cutoff-Energie $ω_0$. In der Numerik werden Fockbasen mit verschiedener Anzahl an $N$ Zuständen gegenübergestellt. Die Energien werden für die Energieaufspaltung~$ε / ω_0 = 0$ und die Kopplung $\bar{λ} / ω_0 = 0.75$ berechnet.}
  \label{fig:Δ-E}
\end{figure}
In Abbildung \ref{fig:Δ-E} werden störungstheoretische \eqref{eqn:tun_eigenenerg} und numerische Berechnung der Grundzustandsenergie $E_0$ und der ersten Anregungsenergie $E_1$ als Funktion der Tunnelamplitude $Δ$ verglichen.
In der Numerik werden Fockbasen mit verschiedener Anzahl an $N$ Zuständen gegenübergestellt.
Für kleines $Δ / ω_0$ stimmt wegen $\bar{λ} / ω_0 = 0.75$ die Numerik erst für $N = 4$ mit der Analytik überein.
Dies deckt sich mit den weiter hinten kommenden Ergebnissen aus Abbildung \ref{fig:λ-E}.
Die Anzahl der numerischen Zustände ist unabhängig von $Δ / ω_0$, da $\mathcal{H}_\t{T}$ aus \eqref{eqn:full-hamiltonian} nicht zwischen bosonischen Anregungen vermittelt.
Des Weiteren zeigt sich, dass die kohärenten Zustände die Numerik sehr gut bis zu $Δ / ω_0 \approx 0.15$ beschreiben.
Wie erwartet stoßen sich die Energien ab, wobei $E_0$ stärker abfällt als $E_1$ ansteigt. Da ein Bad fehlt, geht die Energiedifferenz wegen der Energieerhaltung in höhere Zustände, was hier nicht gezeigt wird.
Durch das Tunneln findet also ein Energieaustausch zwischen den Energieniveaus statt.
Die Numerik korrigiert die Energie für größere $Δ / ω_0$ hin zu kleineren Energien.

Die $x$-Erwartungswerte verschwinden für alle $Δ / ω_0$, da $ε / ω_0 = 0$ ist; dies stimmt mit den analytischen Ergebnissen aus Kapitel \ref{expectation strong} überein.

\begin{figure}
  \includegraphics[scale=0.78]{build/graphic/Δ/expX2_thesis.pdf}
  \caption{Vergleich von störungstheoretischer \eqref{eqn:x^2_strong} und numerischer Berechnung der Erwartungswerte $\avg{x^2}_0$ und $\avg{x^2}_1$ als Funktion der Tunnelamplitude $Δ$ in Einheiten der Cutoff-Energie $ω_0$. In der Numerik werden Fockbasen mit verschiedener Anzahl an $N$ Zuständen gegenübergestellt. Die Erwartungswerte werden für die Energieaufspaltung $ε / ω_0 = 0$ und die Kopplung $\bar{λ} / ω_0 = 0.75$ mit dem Grund- und dem 1. angeregten Zustand berechnet.}
  \label{fig:Δ-<x^2>}
\end{figure}
In Abbildung \ref{fig:Δ-<x^2>} wird die störungstheoretische \eqref{eqn:x^2_strong} und die numerische Berechnung der Erwartungswerte $\avg{x^2}_0$ und $\avg{x^2}_1$ als Funktion der Tunnelamplitude $Δ$ verglichen.
Bei der Numerik werden dazu wieder verschieden große Fockbasen aus $N$ Zuständen gegenübergestellt.
Es zeigt sich, dass die kohärenten Zustände der Analytik nicht mehr so gut wie in Abbildung $\ref{fig:Δ-E}$ die Numerik wiederspiegeln können.
Nur für $Δ / ω_0 = 0$ stimmen Analytik und Numerik für $N=5$ Zustände überein.
Es treten wahrscheinlich Effekte aus höheren Ordnungen Störungstheorie auf, die hier durch die Analytik nicht beschrieben werden.
Während die Analytik für diesen Erwartungswert unabhängig von $Δ$ ist, zeigt die Numerik insgesamt, dass beim Grundzustand die harmonischen Oszillatoren zusammenrücken und die Energie verringert wird, während sie beim ersten angeregten Zustand bei Energiezunahme auseinander gehen.
Ähnlich zu den Energien geschieht dies nicht gleichmäßig.
